老老實實, 大家對啟德發展區評價如何?

啟德站琴日開通, 所以想同大家傾下
我最唔明點解塊地咁靚, 會係到起兩條屋邨出黎
鄰近鐵路站, 賣地價錢唔會差
德朗邨8000個單位, 鉛水邨5000個單位
白白浪費哂塊地

呢區規劃左20年? 到而家連一個似樣小小既商場都仲未有
最ON9係學人整郵輪碼頭
唔湯唔水, 四不像
係整既話好心啲交通就整好啲啦, 起碼有條橋直接過觀塘
仆你個街, 入面仲要整個球場
邊撚個咁得閒渣車入去跑啊?
觀塘海濱公園好應該起橋接駁跑道, 再搞啲大型跑步賽事其實有得諗
再講, 跑道個位果塊地四面環海, 如果起樓真係和味

真
好差

最撚on9嘅係條條路都係掘頭路 都唔知邊個智障設計出嚟

仲係要搭巴士出旺角?

唔可以封渠

依家咪有條橋囉

個球場係比你普通人用嘅咩 拎嚟replace大球場

整郵輪碼頭唔係問題 尖沙咀太細
問題爭咁個賭場

起公屋搞到塊地閪撚曬

明明最應該用黎發展第二個cbd 一片爛地可以劃過曬啲路唔洗好似觀塘五十年前規劃咁 再食埋data centre條水

咁起條橋過去呢

data centre集中將軍澳

社會各界既揾錢地方

係近海市中心起賭場加跑馬地加新機場同郵碼咪得

本身有大型規劃，話要整個體育城，有晒所有世界級場館同場地，但最後胎死腹中

其實究竟發展局班人智商有幾多
爛地一塊最好玩
你做裝修最好做一定係清水房
點玩都得, 冇限制
啟德塊地話哂都係前機場, 幾代人既回憶
新機場98年落成, 至今都20年
攪左咁耐先MTR先起好
仲要ON9到條線起到一半
起實SELL 個概念幾好, 啟德直接過海
又鄰近觀塘商業區
但而家咁攪法, 21/22年都未必過到海
仲要到而家果區都係冇商場
只有屋邨商場, 姐係晴朗商場果啲
好心啦, 起兩條鉛水邨係到又唔知做咩
既定呢個政府咁撚鐘意傾斜商家, 點解又要係塊黃金地到起公屋?
的哂去粉嶺皇后山果面未算囉
其實啟德塊地商業價值真係好高
淨係賣懷舊都贏哂
呢個政府攪咩都死
入過去都知郵輪碼頭十室九空
講真 就算個碼頭幾旺, 都冇可能一年365日都有船埋黎
仆你個街 唔一定要做遊客架麻
只要交通做返好, 附近民居啲人自然會仆入黎飲茶架啦
之前講過, 20年以來, 商場都未有
其實郵輪碼頭商場好應該整大佢
過萬呎, 接駁埋附近民居, 大不了學megabox攪巴士
呢個政府真係on99

係咪因為要零填海?

將軍澳都就黎無位 不過重點係赤化到咁 google新果條電纜唔黎香港都只係開端黎

好難新發展區完全冇公屋
咁會變晒有錢人樂園

起埋PROJECT C都冇咩地啦

之前唔係話有個好似澳門咁既架空列車咩,而家又無左影既

唔係起緊咩？

交通勁差
之前係個邊出番市區
Call uber 冇車肯入
接駁車又少 垃圾地方

無啦 呢啲大型規劃全部失敗收場 好似放pea等47年比深圳規劃咁款 不過可能而家都已經係

其實觀塘區一早飽和, 開源道果邊交通, 行人通道n年前都塞哂
而且果區已經定好哂, 冇得再改
唯有睇下裕民坊清拆後有冇可能抒緩到
既然係咁, 觀德咁近啟德
啟德個方針好應該幫助觀塘
一半民居, 一半商業
好似話會攪酒店?
減輕下果面既壓力
仆街你起兩條鉛水邨拓咩?
觀塘區啲公屋都起哂上山啦

香港從來都係有錢人既地方

架空列車聽聞係會做，已經暗地裏叫緊觀塘新起既樓都要預位包埋架空列車。但我諗要50-100年後既事

根本應該好似奧海城果頭咁 最起碼都居屋+房協樓啦

成班石屎佬泥佬
鬼識規劃同交通咩

肯定到時話無位 要硬推東大嶼

就係要益支那人

搞緊條渠咋

遲啲跑道尾會有商場

吓？ 周不時行過見到圍板已經痴住體育城嘅sticker 仲以為已經起緊添

天水圍有版你睇,港共廢管香港精英唔係今日嘅事，

BOT咗俾新世界

垃圾政府
香港獨立

呢個新市鎮就係97後香港既縮影
完全無規劃
玩sims都無咁鳩

樓主話要商場
政府劃到啲地咁細 好難有大商場架喎

啲街名又起得柒過人 咩振翅里西 用返舊街名咪夠

我又唔覺得好差
唔填海就預咗交通麻煩

快啲買啦，咁靚個位，買咗實升

住緊鉛水邨
深表認同
住左幾年，四周都仲係一邊荒地，無變過
個政府根本一直都亂鳩咁黎

點都好過日出康城既

最靚果幅地 要黎起公屋比新移民
真係吹佢唔漲

點解你覺得嗰個位最靚

海邊應該起啲四五十層商廈，起中低密度豪宅真係唔知做乜鳩

係起緊

海邊係起商廈

好似要轉東鐵

死哂咩

政府一定會托住同硬推
但之前高銀撻訂自己諗啦

有留意開賣地新聞既話
都會知政府呢兩三年不斷推啟德跑道地皮出黎賣
當中包括私人住宅﹑辦公室和酒店發展
一般呢啲發展都要四年至五年
所以起碼2024-2025年先有多啲人氣

另外，其實啟德站附近除左有果兩條公屋邨外
附近仲有成幾個私樓發展項目

天水圍真係... 不過可能政苦由頭到尾都只係視為貧民區
但又估到會咁黃

講真, 十年後起到個球場都偷笑

我而家先知
高飛里南 咩撚野黎

方便圍捕

住咗東九幾十年
睇住機場拆到依家起新樓都成20年都仲係好荒蕪
最靚近地鐵站既位置俾公屋霸晒
搵個商場行吓都無
啲地盤切割到一忽忽咁
有幾萬個單位第日入晒伙起居飲食啲唔知點算
最重要一點係自從啲大陸西發展商黎盲搶地搶高晒啲地價 開售既單位個個都兩萬幾蚊一呎起跳
租值回報率得嗰2厘
第日轉手想賣3萬蚊一呎搵邊個買
利申 無眼睇 所以買咗西九

以前係有事成日去鉛水邨
屌你老尾交通真係好差, 好多時都要過麗昌坐小巴, 邨內巴士唔密, 而家要兜圈
我就成撚日狗衝去彩虹站
或者直行彩頤去鑽石山站

少少 跑道最on9，難得有塊地
就將啲住宅起密啲，或者起啲有實用性嘅建築
睇死到時好似對面海璇咁6萬蚊一尺
郵輪碼頭冇上蓋真係唒地

割得太細真係問題

好地地用返舊名咪夠 係都要起埋啲麻甩名

我都知而家呢區都未完成
只係好唔gur, 香港以前比感覺醒目, 世界仔, 有效率
點解發展左20年都好似係爛地一塊, 咩7都冇

想問第一張藍色起樓位置係幾高
有冇高度限制

果度真係好撚好撚好撚多新移民

唉, 講真, 98年計起, 而家都22年啦
00後都出黎做野
今年又攪到咁, 預計黎計一年都要恢復元氣
仲未計反送中單野都拆掂
磨多幾年舊機場都講緊清拆「30週年」
可能到時同而家比只係多左兩棟樓

講到有咗就唔係咁
而家全香港都係支共裙帶資本貪污樂園添

中環, 銅鑼灣比人感覺只係多大陸人/ 大陸遊客
你唔會覺得果到會有新移民
其實啟德都可以咁樣做
呢區可以做到好 grand
屌你老尾起兩鉛水邨做咩撚啊

啲地一格格好似文華新村
又細又單一邊個諗㗎

凱匯屌打啟德一眾新樓
啟德發展區睇個勢日後只會成為純住宅區
商業發展無以為繼
食中頭啖湯買啟德一號煥然一居嗰啲就fat fat
之後嗰啲就errrrr

遲啲會有個大型商場加寫字樓，仲有個SOGO雙子塔

第二樣野細細塊咁樣割出去投標又係on9
咁細塊, 起棟樓就冇撚左, 樣樣就住就住
整大少少又驚踩人地盤
好心啦, 有心發展就成塊地分出去
發展商胃口食唔哂唔夠錢未政府玩埋一份
到時收租大家按比例袋返
好撚過你而家咁啦

有 大約100mPD

大概一百米
重返二十世紀初

果啲三角形入面既數字就係planning control下既高度限制

算撚數啦 都唔會抱任何期望對政府

我想講
遲啲宋皇臺站果到會起多幾幢公屋
之前政府改變左
原本果到全私樓
公屋又贏

自從當年GOOGLE選擇唔落戶香港已經等於玩完

咁都好
唔想起咁高
太高 影響觀景

唔知點解啟德搞咁耐都搞唔好
市建局收裕民坊重建都快過佢
政府個發展中心推咗去西邊
啲西鐵站上蓋項目個個都如火如荼好快就搞掂
個咩體育館真係得啖笑
香港人幾時會注重運動先得㗎
起個馬場應該會帶旺個場啦就
同埋得個sogo都好吹奏

好多中資

地鐵站一出全部樓 無大商場 仲衰過馬鞍山烏溪沙果區

個兩條屋邨已經定性咗啟徳係俾基層住

高銀都唔要咁既地/香港，大家諗下點解

啟德站唯一好處就係新蒲崗友交通方便左

on99 點解香港區區都要大商場？

將軍澳已經係商場之城、天橋之城，由調景嶺至寶琳，個個地鐵站都連住商場，個個商場都係一式一樣既連鎖店

啟德失敗之處，係交通接駁差，有左地鐵站之後去邊度 shopping 都得啦

至於純粹日用品，樓下街舖超市已經可以解決，無必要再整商場

n99 點解香港區區都要大商場？

將軍澳已經係商場之城、天橋之城，由調景嶺至寶琳，個個地鐵站都連住商場，個個商場都係一式一樣既連鎖店

啟德失敗之處，係交通接駁差，有左地鐵站之後去邊度 shopping 都得啦

至於純粹日用品，樓下街舖超市已經可以解決，無必要再整商場

本身個規劃係好嘅，有d單軌列車同埋中九龍幹線，交通應該冇問題，但係依家真係唔知幾時先起得好

連條屯馬線都要一忽忽咁通，真係想像唔到入面d基建要幾耐先開得晒

有無諗過
香港政府係服務緊支那
不斷將香港利益賣上去
香港工程勁 咪消費起嘅過程
佢地唔撚會理長遠規劃
因為香港係一個服務支那嘅城市

其中一個原因 係因為塊地本身係舊機場
地底有好多污染物質
所以塊地要喺度曬好多年先可以用得
搞到依加22年都未發展到

交通真係世界級，竟然有個市中心既地區係連的士佬都唔想入

將軍澳而家多唔多大陸人住？

唔起公屋會俾人屌官商鈎結

難得有人都有睇依個
離咗題但想問中環點解無高度限制？

其實想知點解的士佬唔想入

又係喎
仲有好多位未開發？

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

屌禁長以為係成哥篇文

你指IFC果度?
中環啲發展都有高度限制

成個位廢撚曬
起2-3間5-6星級酒店 有2-3間賭場
屌你老尾 經濟起飛添啦直頭

個個位d的士佬唔會無啦啦走入去等客
之前試過去HKT個5G展，等的士走等左成兩個鐘

咪一撚樣益曬支資

問下依廿年做過發展局局長既人啦

上面果堆咪起晒樓啦 eg 嘉匯 天寰 龍譽果堆

路好on9，明明好近都兜個圈
之前坐的入去，兩個司機都話唔識路唔去仲有個聽到去啟晴直接say no

凱匯贏啟德私樓？你都onl79
利申：住緊啟德私樓

岩呀

Push

基本上得呢一忽叫做開發咗

中銀至恆生，IFC至置地
個網唯獨是依度無show到

同埋而家啟德坊一帶新盤都係以細單位為主，個格做唔起，唔似得西九幾乎全部單位都係七八百呎以上

留一句onl79就完？

如果呢個網無寫 咁要睇埋地契先知
地契通常會寫

有酒店 有地標商廈 有低密度住宅
新地 南豐都高價投左站隔離既商業地
仲有大球場 大公園 新醫院 新稅局
規劃入面仲有類似日本既地下街
不過全部要時間起 有排搞

地下街大概會點玩？
仲有政府辦公室部分好似會搬到九龍東 係咪都係搬去啟德？

成日聽啟德以為會發展成中產區 點撚知聽最多就係個垃圾郵輪碼頭同鉛水邨

見到啟晴邨都唔開胃
我有錢不如買西九線d上蓋樓

其實佢個設計冇乜問題
但問題係佢搞得太耐......完全冇效率
要全部起晒我估真係要203X......
香港咁細比其他政府搞 已經搞掂
同埋佢郵輪碼頭同果兩幢新公屋
啲中期配套差到
成個白老鼠咁

地下街connect九龍城URA沙埔道個SITE
同埋啟德站

好多發展區都係公屋入去做白老鼠先㗎啦
等政府起晒啲設施先 私樓先起

無咩感想，感覺係支那人特別多同埋無嘢食

仲有黨鐵站個位怪怪哋咁

其實岩 某d local distributor都係比住宅出入姐
相對上連接無咁大必要
同埋要留位比條渠 同埋d open space

商廈唔近地鐵站係一定死得 你唸下全香港有邊度啲甲級商廈

7咗禁錯制
商廈唔近地鐵站係一定死得
你唸下全香港有邊度啲甲級商廈唔係5-10分鐘就行到去地鐵站
交通配套做唔好係一大死症

呢位巴打好熟啟德發展
啟德仲有名校網

成個啟德鏟咗佢再重建啦

所有14年以內新移民全部遣返

做過規劃就知
本身出黎個建議係最正路
但之後好多同party好多唔同意見
好聽就叫平衡各方需要
唔好聽就叫四不象 咩都唔湯唔水

一開始要填平啟德河
一大塊平地發展新市鎮

跟住有人出黎講環保
過在維港條例唔俾再填
唔填起橋又貴又唔抵
分分鐘仲阻埋船行
而家啲死水谷住係條渠唔知做乜鳩

跟住有人講香港要有體育
要係果到起個體育園
其實體育館唔應該起係市中心
無event就晒左塊地
有event就頂撚死觀塘交通

跟住有人講交通問題
咁果到唔係新市鎮
整地鐵入去就用唔著
於是又提出整條單軌駁返去
但觀塘地面邊有位俾你起
結果講黎到而家都係得個吹字

塊地本身太靚 正樓應該係全商廈加私樓
整個小型manhattan應該無咩問題
但又有人覺得應該起多啲市區公屋
然後係啟德站前就起左啟晴 德朗
宋皇臺站前又起左一大堆公屋
又有人覺得啲樓起太高太密唔得
於是地積比得6,7倍,高度限制得100米

如果一開波填左佢 自由發展
十年前就已經係香港第二個真正CBD
唔會廿幾年都仲係一大塊爛地
可以講 每個項目單獨睇都係世界級
合埋一齊就唔知做乜鳩

起電車好似德國咁仲好啦， 連埋去土瓜灣同黃埔， 仲有九龍城， 太子。 一流。

係囉
成個啟德跟本唔三唔四

你遲啲仲嬲
宋王台站隔離就係公屋同居屋

可唔可以講解下，塊地靚既原因？

依區d新公屋起晒喺地鐵站附近
觀塘區就要起喺無地鐵站既秀茂坪

學荃灣咁，起個skynet咪得
再起多d大型商場，屋苑 ko

遲下礦場d 樓落觀塘都要半個鐘

仲有777拎咗啟德本身用黎起私樓既幾塊地皮黎起公營房屋
以上嗰啲咩鬼大型項目都係只聞樓梯響
體育園真係最最on居 拎黎起商廈算啦
弱勢政府做咩都有人反對 變到做咩都失敗

圍住舊跑道可以起到f1 track 平時行車 比賽就封track 街道or半街道賽

好葡萄Singapore有f1

上次搭214喺寶達去安泰都用左差唔多廿分鐘
秀茂坪真係勁垃圾，無地鐵疏導人流都算，仲要上山得一條路，搭巴士慢到癲

遣返上去武漢住火神山同雷神山

起咗賭場 大灣區個規劃即刻收皮，點會起

起緊sogo

啲地盤勁細 搞到係住宅項目樓下整唔到大型商場 就算有都係勁細既單位 全部都吉既 最多咪係地產鋪囉

地勢問題
遲啲起地鐵 會好好多

啟德坊個規劃特登唔比起基座平台

冇死呀體育城

已經想像到樓下全部舖都係中原美聯利嘉閣
仲要間住間住咁開到各自都有起碼4-5個舖位
零民生舖，最後就將啲淨低嘅偏僻舖位租埋俾教育
成個區變到死城咁撚樣

成個香港啲城市規劃都差撚到仆街
頭痛醫頭腳痛醫腳

鐵路起碼廿幾三十年後嘅事而家聲都唔聲下

政府從來唔識規劃 ， 識規劃係班商家佬。

全部公屋無私樓無商廈
起碼排喺屯門南後面啦，無廿年都未輪到秀茂坪

嗰度個啟德坊係sell靜同唔用車
突登嘅

大把區排緊隊起地鐵
秀茂坪得公屋，邊撚個理你

工地黎架
起緊全港最大既運動場

坐過的士入鉛水村
揸車要經新蒲崗/啟業入，轉圈轉到你暈

真
回報係負數

安達臣d 地除咗華懋嗰塊，好似轉哂公/居屋

SOGO雙子塔係咩

aa教識我一個大話講一百次就會變成真話

嗰度再唔起鐵真係等成個山上癱瘓
日日返工塞到仆街

真係想落街買條葱都要行一大輪
成條街都地產鋪

如果佢有心搞咪有
然後再加上五六條綫嘅單程路，兩旁起甲級商廈，個感覺好正，咁先係CBD
可惜香港除咗啟德無咩地方可以做到

工地喺前少少嘅位置 呢度已經係私樓

Wfc啲公屋撚交通好唔好

除非起返幾個警察宿舍，唔係都唔洗旨意有人權

有港人首置盤 華懋中咗 黎緊會賣
政府唔會因為多私樓就起地鐵
政府係會因為多公營房屋搞基建民生交通設施
依家市區最靚既地幾乎一定有公營房屋

D車路設計簡直係不知所謂

但你要諗埋秀茂坪唔同康城，唔會真係突登整條鐵路線比你咁著數，除非整條線由寶琳去鑽石山駛屯馬線

參考下西九
近海+市中心本身已經靚
更加重要係一大塊未發展既平地
規劃好既話 協同效應好犀利
個位填左既話
又可以同九龍灣商業區/觀塘重建區連埋一齊玩

東面係觀塘繞道出港島東
西面有CKR去西九高鐵/機場/港島西

東九龍沿線已經落實會起
不過你睇政府搞個沙中線都一獲粥咁
你講起康城 第日萬幾個單位入伙 依家地鐵繁忙時間仲係三班去寶林先一班去康城都唔知點算 唯有第日叫啲區議員同地鐵反映可唔可以加班次囉

起好東九線咪可以1+1囉
利申住寶琳

屯門南個方案仲早過東九龍沿線
而家乜撚都未有
等多廿年差唔多架啦

個問題係公屋政策過晒時

起緊啦 Kai tak sport park

利申跟緊果單

條臭渠都冇撚用 都唔明點解啲環保撚要jr唔比填
Btw, 如果有巴打想知舊計劃係點,可以參考

其實最理想既住宅區一定要有公屋
無公屋就無咁多基建同商場應付私樓住戶
但問題啟德同宋皇台d公屋喺晒地鐵附近

講咗維港嚴禁填海

好似係jr 灣仔繞道填海，之後維港內就唔比填

其實游輪碼頭一d都唔近啟德住宅區

甚至係唔近任何野，成個孤島咁

可以叫發展商起埋

應該填到條渠得返個出海口
然後學城門河咁搭橋

搞體育園

又話搞環保運輸系統但到而家都係十劃未有一撇

道路系統不知所謂
由太子道東入又要兜番去mikiki先有得調頭
土瓜灣入又要經內街
中九龍幹線又有排搞
根本同將軍澳康城一樣係黨鐵之城嚟
話就話有20同24出油麻地旺角太子
但塞起車上嚟 去鑽石山轉仲快

睇唔到除咗去九龍灣觀塘之外有唔搭黨鐵理由

我諗成個啟德唯一可取係有兒科醫院同埋有郵輪碼頭俾情侶夜媽媽去打野戰
不過唔知個公園而家有冇開

所以你覺得起一個新區有地鐵站全部就要起哂私樓?
你知唔知地鐵站附近D私樓有幾貴?
利申唔係買唔起但有無諗過D窮撚既感受

啟晴德朗啓朗破壞晒成個格局
早幾年仲話要打造第二個九龍站
發展到四不像咁 浪費左塊地

好似yoho咁？
但唔係喺地鐵站附近點叫得郁班發展商起個大型商場

想知條單軌列車係咪唔會整

郵輪碼頭除咗有個公園俾情侶打野戰之外唔知有咩用

一定會整啦

我覺得窮都唔會買啟德啦
你睇下啟德而家d私樓幾貴
市區樓點會平....荔枝角新私樓都貴到痴線
啟德仲要地段靚過荔枝角

有公屋好處可唔可以話係有個屋邨商場 啲嘢平民化啲
咁住私樓都可以唔捨得買貴嘢㗎

個碼頭都好撚鳩屎

如果跟足當初玫瑰園計劃個意願填左佢，成個面積分分鐘可以規劃多個19區出來

難得有咁大塊市區地比政府同地產玩到唔湯唔水

早幾年都話要起動九龍東
結果寫字樓好多搬晒過九東
但日日塞車塞到天荒地老

根本政府規劃衰撚過玩sim city
真係是但搵嘢塞滿塊地就算鳩數
一味得個起字但配套追唔上
到今時今日唔好講完善對外交通
連啟德發展區入面道路網都未搞掂

咁啱而家肺炎少咗人通勤
正常番之後食定花生睇綠色線點死

咪將軍澳海旁咁

機場跑道地有乜撚野污染
你估堆填區？

而家畀領展政府搞搞下都冇呢支歌仔唱啦
小店冇得生存 全部連鎖店
再玩高級啲就會搞到好似大本營咁

邊度有得睇呢d？

九龍差唔多不嬲都係咁
成條觀塘線 由樂富開始
黃大仙 鑽石山 彩虹 九龍灣 牛頭角
隔離都一定有公屋居屋

其實係比環保撚搞成咁
政府原先方案就係九龍東南填海

過多唔知幾多年 可能就會屌政府唔搞東大嶼

舊區嘛，但啟德成塊地任玩
無理由有得揀都要起晒公屋喺果d地段

單軌架空電車起好晒，D站都已經起好晒. 之前行入去碼頭見到

新公屋=建街票倉。

啲人屌政府新區唔起公營房屋 淨係賣 拎黎賺錢
跟住政府之前咪話公私比例73比
其實係共業黎 大家睇多啲規劃就唔會搞成依家咁

九龍市區中心 地鐵站隔離

飛機油
好毒

唔係係正隔離，要穿過兩個私人屋苑先到啟晴同德朗村

起動九東某程度都算成功丫
如果搞好埋交通就完美
宜家無論馬路定綠色線日日都爆炸彩虹個位塞到傻

政府自己仆街係度拓市，十年前咁平果時又唔拎黎起樓。掉空左二十年等到咁貴先起樓

九龍東幾好住 不嬲以住宅居多 商業發展甚少
政府話起動九龍東阿嘛
呢個真係非常questionnable
逢政府牽頭既嘢一定搞到一鑊屎咁
有發展商牽頭參與嗰啲會好好多
太古落手落腳都打造到個港島東cbd

最吹脹係乜柒都無
交通又唔方便
D樓可以賣到咁貴
香港人真係好野

起公屋真係最戇尻
蝕撚哂

都有唔少㗎喎
牛頭角 Citibank 隔離823起咗座又係甲級
太古 One island east
中環 中銀大廈

唔係歧視，但公屋地段靚過同區私樓就一定搞唔起

應該係分左幾屆政府既結果，各自要同唔同持份者交代，最後變左東一忽，西一忽

觀塘路就好難再起
真心要改善 要工業區起多條鐵

交通問題應該叫啲官玩cities:skylines

地鐵可以10分鐘行去太古 ope 同埋 boc tower
牛頭角嗰堆呎價低過boc tower 唔知幾多
唔好拎boc黎比啦

有冇相

屌 起多D 商廈好過啦
將觀塘工業區個D 7-8成搬撚哂去
屌你老母 日撚日搭巴士返觀塘 起碼坐成粒幾鐘先可以係apm個個位落到車
個迴旋處又係On9 塞撚工去彩虹都試過
基本上觀塘一塞車就無撚得救
個規劃無撚過諗住改
日日都搞到人勁撚躁底 搬屋算

交通唔得係食得屎
要搞得起一個CBD
交通係極之重要
你見中環呢個CBD
路面唔得仲有地鐵
地鐵都唔得仲有船
而且發展集中
所有配套集中喺商業中心區

起動九東成功係因為呢個係第一水
但如果唔再改善
成個區域發展嘅可持續性就會降低
因為越塞車啲人就會覺得唔方便越唔想入嚟

唔講垃圾黨鐵一到繁忙時段就爆晒棚
咁多年嚟又得觀塘道
去九龍西/新西等幹道 太子道亞皆老街東九龍走廊西九龍走廊龍翔道觀塘繞道
有邊一條係唔塞車

嚟緊起緊嘅中九龍幹線出入口喺九展啟德同藍田
遠離主要商貿區
講緊係連九展出入口一樣受到而家塞車影響
將軍澳同安達臣都繼續有發展
以而家呢個發展
我對九東交通都係悲觀

不推文？

夾硬想令觀塘轉型
又冇諗交通

咁海濱匯
摩根大通租埋

打手陳曉華
HR公司分散緊連登

Block左佢就見到每頁有不半都係佢覆

不推文

拉

問題係依家都未起好啲政府設施
依家就話多咗個地鐵站
但其實依家入邊乜春都冇
你去過就知入邊都係工地
已經持續左幾年

諗太多啦
而家完全冇咗下文

十年前我覺得已經係托市手段，供貨追唔到需求樓價自然升再加埋班支那人 而家夠錢比首期都無錢供

好多睇落好人文好有理想既野
出到現實都9唔搭8

要環保 搞保護海港條例
結果留左條臭渠

樓價高 想起多啲公屋俾香港人住
最後靚地市區公屋俾晒班新移民

以前港英要發展 唔會理咩反對
因為佢地深深明白 只要有資產 大家就惡唔起(同新加坡一樣)

而家港府要奶共 只會係政治上堅持 乜撚野緊急法都可以隨便玩
民生野根本就無毅力去搞 拖得就拖 縮得就縮
好羨慕其他國家出到真正既"領袖" 而唔係一班剩係識奶共媚上既"管工"

唔止啓德
無乜人知嘅仲有個機場大都會
政府判左比新世界
2027先起完

違例泊車浪費左條偉業街

而家開始海邊多新商廈

其實應該拉巴士行偉業街

留番觀塘道做返主幹道 配合裕民坊重建取消紅綠燈

航天城咁細就哂9氣

Google,apple,M$同facebook全部退出香港中心

K11下場

2030先開始起，整得黎你都過左人生高峰期
好似西貢綫咁留到2047之後先發展

弱勢政府你認真？
智障政府咋

689同777都係廢嘅
當奴曾個青衣國際水療中心同細山區港島海景豪宅又比佢地廢左

正常人入政府做會比人炒

呢位ching 睇得透
本身規劃真係好正
係呢個又話要點個個又話要點
最尾變四不像
反而西九奧運都似d 樣
一早填左條渠洗而家on999 哂位又要起橋cater ?
分分鐘中環金鐘兩個地鐵站咁都仲得

一塊地如果諗住拎來做landmark or CDA地就唔會用ozp去control 都係用lease 去control
Ozp係for成區嘅zoning 要改building height係要apply S12A 有d麻煩
同埋通常draft份契之前會開Meeting 比每個departments 嘅意見落去

你想表達既係啲公司為咗慳租所以搬離中環核心地段嗎？
我有好多朋友搬過去牛頭角嗰邊都RR聲 地鐵行過去無雷公咁遠 有shuttle但係想行去地鐵站都麻煩
全程無瓦遮頭㗎

當年就真係完全係政府趕佢走咁

咁水療中心真係唔多睇好既澳門做就差唔多

東大嶼人工島係戇鳩級別
日本機場人工島上次打風
都浸到乜鳩都濕晒

就算要填，都應該係由迪迪尼竹篙灣填出去
仲可以善用埋本身起好既鐵路
而唔係喺海中心，圍住交椅洲起幾舊人工島

簽左約 迪士尼周邊唔可以有高樓
如果唔係個小鎮點樣生存啊

呢啲靚哋根本就應該賣畀發展商起私樓， 賺返嚟嘅錢夠你起過第二條公屋

超支幾十億

跑道位得兒童醫院果條路出入，交通認真食得屎

多謝佢同支持佢d議員啦

1997年香港回歸前，《保護海港條例》由當時的民主派立法局議員、保護海港協會副主席陸恭蕙以私人草案形式提出，並於1997年6月臨回歸前獲立法局以大比數通過。

多得佢、啓德又唔比填、港島沿海海濱又唔比填搞到打唔通

填啦填啦
填到維港港鳥連埋九龍區啦！

最段居然選觀塘工業區做CBD, 搞到D交通塞到無人有, 真係不知所謂

同埋應該填海填左觀塘避風塘, 咁個郵輪碼頭咪唔會係孤島囉

呢個comment好高質

好多傻仔以為政府搞地產項目會衰？個個見塊地就亂講，最靚既地仲未賣哂，你地以為會現況咁低迷推？高地價政策係流？
果兩邊鉛水邨用黎提供區低技術勞動人口，唔係區內餐廳鬼有人做咩？

其實依家可唔可以再打過官司
至少果一撻應該要填啦 剩一條臭渠做乜撚野
完全矯枉過正

其實公屋點解唔係應該起係d新區做開荒牙

自己俾錢買就白石角，日出康城

掉返轉係咪公平d

唔洗俾錢有靚地段，做到死要住新界區，衰過共產

問過賽馬會未

師兄同行？

我可以話規劃就係要滿足唔同人需要
呢個po既人話想搞商業
但係政府最頭痕既係日日比人嘈起公屋
比人講唔支持體育發展
比環團起勢反對

特別香港市區地咁少
要拆哂d彈就好難話完全理性規劃
呢個係平衡各方需要既結果

再者交通差其實做唔到商業地
跑道原本起兩條路
但係想keep個海濱先變左而加一條路
所以建築都唔會最高密度
交通最好個度已經起左商業
公屋個塊地已經係最無景最近舊區

除非你而加出去同人講填維港
或者唔起公屋
睇下支持定反對多

不過最認同一定係體育園
呢個9成衰
係政治原因先keep

垃圾加風水唔好
冬凍夏熱打風有怪風
好天曬落雨淋仲要多大陸人

你有冇行過果頭？

你都係住果邊？

堆巴士劃線更加笑撚死人

低技術勞動人口?
你確定？

唔好傻啦大把城市拆緊輕軌啦
又唔flexible又浪費路面
香港高密度諗重鐵好過啦

Where

97.98年搬機場，當2037起好，搞足40年
垃圾政府

唔止啓德
油塘灣塊地又係唔知曬左幾耐太陽
講靚地根本香港大把可以發展重建
青衣南就係其一
見到條長青邨起插針樓都唔重建就眼火爆

香港紅van >>>>> F1

有後門架 佢地
同個地鐵站差10米

學唔到
全部冇基座
曬太陽淋下雨啦

好似黎緊會起SOGO 同埋 一座office

你攪笑?
依家就係太理窮撚感受
派錢淨係比窮撚

市區黎講環境應該算唔錯
但商業果邊反而更睇好觀塘，大把工廈等緊重建/活化

後門？

成個香港都已經密密麻麻 使唔使連啟德都要插滿晒倒模商場同四五十層樓高每間三百尺唔夠嘅「中產」豪宅先滿意
要怪就怪成個規劃冇效率 拖足幾十年 同埋條沙中線通車無期

難得政府有啲創意
啟德坊個idea唔錯

咪喺
當初全部野未去之前就應該整個地鐵站入去
之前去過乜都未整
佢個架空電車十劃都冇一撇

即係中環d地改高度會易d？

講係咁講
但本身係有諗過做新cbd
事實上係有足夠土地同位於市中心位置做第二個中環金鐘
而家格硬起公屋，你會唔會見到中西區有公屋？
咁點做cbd

同埋填埋條渠個效益即刻唔同哂

點解要位左個忽仔唔填？條law 矯枉過正，又浪費哂個synergy effects

如果填左條渠
路道keep 海濱同啲路可以重新畫過
而家四不像咁，嘥哂咁靚既地
你話市中心仲邊有咁靚咁大既沿海地？？

條啟德明渠勁多坑渠魚
唔明點解d發展商可以拎黎做賣點

屌康城咁撚垃圾人地下半年商場都開
過兩年橋同隊道都起好
啓德又話新CBD又盛尺價貴成倍
而家都係塊爛地
利申岩岩入伙

唔係 因為land grant 嘅building height 正常PlanD已經比左意見 要做lease modi去改 Circulation時PlanD都未必批 因爲個height係之前已經傾好 除非係市區重建/考慮左山脊線呢concerns 不過未聽過中環redevelopment 有地可以起高啲

倫敦都係最繁華既市區有公屋
不過canary wharf 果到就好似無乜住人

用同一個思維20年後連登仔應該支持明日大嶼
當年唔做係有當年既民意同政治考量

即使你今日改維港條例
班業主一定同你死過
唔係駛乜填到咁q遠去海中心
就係民居附近填海永遠反對到搞唔成

上年馬料水填海先反到無左咋嘛
無左海景層樓即減2成
業主就無左過百萬
發展商買左地既隨時蒸發成億
好難唔嘈

起公屋唔撚得？窮人就一定要住山頂？

乜中環金鐘灣仔都有公屋提供低技術人口咩

人地屋着後門入唔到

架空電車一早起好左啦

成班講到冇環保撚攔住
啲嘢去到港共手都係可以好地地咁有冇咁𨶙天真

跑道區，近碼頭果邊

唔睇post都唔知原來連登咁多人一講錢就個個信政府

93年開始規劃
原先計劃係成個九龍灣填海
之後有人嘈就多次修訂縮減規模
最後搞搞下就07年拍版而家個規模

93年規劃係大型填海
(由而家紅磡海濱廣場至麗港城對開海面填海)

算係

輕軌對路面個要求太高，啲路又要直又要闊，好似香港既路面真係死得

sogo 2022 年落成，finally 有大型商場

綠色個堆好似園景平台黎咋喎
好似連最終走線都未定

回歸前環保撚都咁on9?
好心填左條啟德河啦, 咁撚臭

唔使油塘灣 當年政府自己搞油塘大本型搞到成鑊粥咁
話塑造大本型為東九龍太古城
配套設施差到

唔係綠色果堆，之前由兒童醫院行入去碼頭果時見到有幾個單軌架空車站已經起好左，應該等附近起完樓先會用。可能架空電車唔洗挖地挖隧道，係路面上起所以好快起完。

唔好玩啦
太古城
個商場d野幾平就真

遲d係咪有個公共交匯處係啟德站入面？

話嗰度做到太古城，就好似話康城做到太古城一樣咁戇居

變番機場算鳩數

你唔講都唔知係政府起
睇wiki仲要用左十幾廿億起咁on9

Sell HK 果d 唔係買曬地咩？
唔起野之嘛

其實啲餐廳又貴又難食 尤其大食代
買嘅咪得間高級版百佳同759
同埋入面啲員工西到一個點唔憂做咁

佢之前話有溜冰場同戲院 又話有Aeon旗艦店
而家起出嚟乜都無 廁所無抽氣扇又成日壞
近1/F85度c個位到G/F無上落扶手電梯 三架Lift同時上落
淨係識學人擺埋啲藝術品 成個商場拆咗佢外判畀人做好過

公屋黎喎附近

政府發展係好垃圾，郵輪碼頭同港珠奧關口依啲大型野都唔起條鐵過去
海洋公園都識之後起返個站比佢啦

油塘居屋同私家樓係山旮旯

我都唔明點解唔拉埋機鐵去港豬澳關
好近啫下話

On9架喎
幢新樓行十分鐘
日囇雨淋先到mtr同商場
但公屋就係附近
又有天橋
結論：油塘買樓=傻仔，公屋又贏

是但啦，本來起嚟就on9嘅嘢
佢諗漏咗條橋嘥錢係好事

同埋講真成個香港都塞唔𨶙到咁多人
剩係一個新發展區幾神規劃，鄰近地區仲係咁嘅死樣都冇用

鯉魚門果堆私樓真係不了

呢類 cul-de-sac 嘅掘頭路，九十年代喺香港開始興。去過機場貨運區或者元朗加州花園 / 豪園都應該同意呢種設計幾 on9。

正路車站應該都有位置做其他交通上落客。而啟德站規劃做 open space (綠色) 嘅地方分隔咗個站同埋車路，9估公園嘅底部會有車路連接。

佢仲有個祟光未起
唔會咁on9 d路全部單程，
巴士全部入到盡再掉頭掛，
點解唔整條內街/
個大商場下面起條八爪魚車路駁通佢？

成本效益較可行嘅，係起類似西北嘅輕鐵 加部分路段上天橋。實際全巴士算啦。

之前會德豐做優惠咪有人買囉
買得油塘私樓要學識揸車

大西北輕鐵比外國佔位更多，其實冇咩可能性
成日都諗如果拆曬輕鐵轉曬巴士專線會點

有車都死，啲路泊曬大車，得番條路仔你行

仲有學神塞住條路

我一直都唔明喺啟德起個sogo有咩咁好吹奏
斷估唔會有遊客會專登入去啟德買名牌
我去尖沙嘴銅鑼灣買都得架啦
購物中心係講協同效應
起個一田超市可能仲旺場

佢目標係發展成旅遊區

香港政府既規劃，算撚數把啦

成個發展區四不像咁，最大問題係起到啲樓密密麻麻咁，原本一塊好好既地就咁比佢地浪費左，一開始放兩條公屋邨落去已經徹底將呢個區既質素貶低

你諗下你比千幾二千萬買個單位只係同公屋相隔幾百米既距離，仲要呢班公屋住戶好大部分係大陸既低下層，人既質素可想而知，就算你附近起啲幾好既配套都係要同呢班人去分享，你諗到呢度就絕對唔會想係呢一區住

智能燈柱

旅遊區
人唔笑狗都吠

屯門南 北環綫 東涌西 北港島 南港島西段

其實俾錢都有靚地段，啟徳站隔離五個盤任你買，邊個叫你買日岀康城

未見有聲氣喎
係咪有咩最新消息我miss左
講得黎都有排先上馬

北港島係咩黎
會有馬將線
東九龍綫

屯門南本身就上立法會傾 但係好似想加站起樓hold起咗

Bad

起呢個不如起左南港島西段先啦

你知唔知呢D線係我小學既時候, 20幾年前已經講緊
沙中線由196X開始講, 成年事50年先起完
北港本身仲有個仲離譜既分拆計劃
如果唔係正式咨詢, 我諗冇咩人知呢D城市建設既野
但我早呢D人十年知起碼

回歸咁多年, 延線就唔好計啦, 新爆出黎既只有高鐵, 而且話起就起
同埋好具創意既新東九龍線 先係新既IDEA

沙中, 南港東西, 北環, 都係係繼承97前既PROJECT

你以為依個政府會整啲咩好野比你啲四等香港人用呀

Hong Kong =on99

好似啟德未有大發展商項目出街
唔係垃圾中資就係名都未聽過

溢價太高

會德豐算唔算大發展商

利申：我覺得會記已經好勁

唔係唔開售咩